就來三十歲，先同個拍拖十年的男朋友分手，會否太衝動

就來三十歲，先同個拍拖十年的男朋友分手，會否太衝動？

利申:與第三者冇關

我明
但真係要諗清楚
利申，大家情況差不多

Why

睇你人生求乜野

止蝕係理智策略

點解想分手先？

我就未雨綢繆，佢就奉行及時行樂

咁如果我叫你既然唔分就要即刻結婚之後40拿對住佢
你會覺得點？

差唔多情況，我係比人分果個

其實大家都冇經濟問題，只係對未來的行法有D唔同。我想先苦後甜，佢就先甜後苦。

同對方傾出黎試下先

其實佢都有講知我為佢好，但係就改唔到大洗既習慣

分，好過到時有仔有女先離婚你仲麻煩

留名

其實有冇絲打好似我咁既情況？
佢有地方住，唔洗交租，冇太大經濟壓力，但係就冇咩積蓄，冇投資，冇諗過將來自己萬一可以點應付。

但一齊咁多年 唔係一早知佢係個咁嘅人咩

咩行法先
有無溝通過？十年唔短 唔好輕易放棄

調返轉諗 其實你地係互補緊呀 唔一定要分開

如果你操控到佢就冇問題

男未30歲?
廿幾歲有地方住，唔洗交租，冇太大經濟壓力，但係就冇咩積蓄，冇投資，冇諗過將來自己萬一可以點應付。
相信大部分廿幾歲仔都係咁

你男朋友幾歲？有樓有冇養車？
基本上30歲 應該要有100萬...

三十幾

絲打，唔啱就分，勉強無幸福。唔使擔心，三十仲好後生，下個啱嘅可能一兩年就結婚呢

退休點算？

i know that feel

No

所以我成日問佢係咪冇諗住退休做到八十歲

不適合就早點分開

同咗佢傾先
攤出嚟講話你希望點
如果大家真係com唔到先分手
唔好一嚟就嗌分手
判人死刑之前都要俾次機會人
始終你地一齊咗咁耐
有啲位你都要諗下對方感受

利申：同ex一齊咗12年
佢一句話覺得性格不合大家唔夾就分手
好hurt

咁佢點答？

女人三十都大把世界
止蝕一定係最好選擇
同個錯嘅人一齊一定會痛苦過單身

我都岩岩同左30歲既女朋友分手💔

或者分左手先會有其他出路，好過哂時間

即係有爸幹， 打份hea工la?

cls

佢儲落幾多，你自己又儲左幾多先

無積蓄 咁佢揾幾多 你揾幾多？

佢份工穩唔穩定先？
同屋企人住？

咁小事？
咁你下個都會照樣分手

係你十年黎一路佢傾呢個問題都傾唔掂 定係突然覺得大家夾唔黎所以先想分？

唔值

唔會

勉強無幸福

你問得即係想分啦
但十年感情真係得來不易呀
諗清楚呀

同樓主情況差唔多，年紀亦都差唔多，加多樣，我懷疑佢有第三者，而分手後發現真係有，依家頭也不會
早啲走，早啲搵個更好

我27 都同個9年女友分左
佢話淡

好唔捨得

一樣case
被分手

利申 巴

me too. 被分手... 快兩年.. 我仲單身緊
利申 巴

拍拖同結婚果種感覺好唔同，責任大左好多

我個人覺得係大家對呢段關係的負出唔同步
其實愈重視段關係
愈付出得多果一個
係慢慢建立緊對呢段關係的愛

但若對方每次都係飯來張口
有問題就逃避 配合
久而久之
就會變左累

因為大家愛的程度根本唔同
所以唔好諗著
之後果個拍一兩年的就即結

頭2年可能同步
之後又攪成咁
今次可能到你唔想付出想逃避
最後離婚

講到尾
都係自私
不想付出
只想收獲

你做得對的，我見過好多。 女既最後都係嘥左青春。

早走早著

通常好快識第二個然後又好快結婚

邊到圍 唉
每晚都好掛著
香港又攪成咁

依家唔分

第曰想分更加無可能

師兄正解
婚姻真係修行黎，要兩個人一齊努力先得，唔存在公司或球隊果種一個可以神carry (仲要唔係carry一兩季，係carry 一世，太難)

我都係今次分左呢個9年
我發現自己係真愛
但反思左好耐
點解佢會淡
而我愈來愈愛

原來係因為我付出得好多
而佢一直只係飯來張口

正如小王子講：
正因為你對玫瑰花了那麼多時間
才讓它變得如此重要

但我真係愛佢
所以選擇放手

等佢追求佢想要的自由

所以我得到一個結論
想要一段長遠的親密關係

其實係睇一開始大家有無愛/好感
而往後就睇相方有幾努力去維繫

雙方愈努力
就愈幸福

而單方面
就睇你/對方忍到幾耐

除非出現小朋友
就變左係責任
唔係愛情

睇你想要咩

未到三十歲，未結婚，巳經覺得唔可以走落去，止蝕吧
如果生命冇劇變，男人唔會長大

男方寧願分手不願改變？

所以各位加油
如果你愛你的另一半

多多反省自己
係咪未夠努力

如果自問已經夠努力了
就放手吧

佢要失去左你之後先明白
原來愛係付出
而唔係不勞而獲

唔關拍幾耐事
唔岩就要散, 唔好哂妳青春

同路人
我仲要大過你少少～
男友唔諗將來...仲要政見不同想死
一齊左8年..但聽佢講咁多歪理～好想即刻分手

我都過左30
標準中女

男朋友好大男人 不過又好小學雞
成日以為自己啱晒
成日以為自己就晒我就得好辛苦

連我地d frd 都睇得出
其實佢好撚小學雞 一有dd 野 就叫分手
一日之後就扮無事

生活上 食野用咩好小事嗰係就我
一到有意思不合 佢唔願意嘅野就一野
話我發癲 講d 男朋友唔應該講嘅說話

自己成日講完野又唔算數
Recap 佢真係有講過就用唔記得做藉口

不過發夢有危險佢又好緊張我
生死一線都咁緊張我 又唔似唔愛我
有時又真係會對我好

差唔多3年
真係唔知點好

大家圍下爐la唯有

我係絲打，今年踏入4字頭
同老公相處左二十年喇
如今面臨分開局面，不涉及第三者
純相處之間出現問題
哩種情況比你們更加難取捨

點解？
可詳談？

實有好有唔好
凡事都有兩面
係係接唔接受到唔好果邊

唔為結婚 其實無咩問題
女人唔一定要結婚 而家好多女人三四十歲都係拍緊拖但唔結婚
大家又唔係冇錢 你有你洗 我有我洗
你而家唔草錢 自己承擔後果

如果佢養埋你咁情況會唔會唔同？

嫌對方窮, 睇唔到佢變有錢既career path, 經濟上無安全感, 所以想分手搵第2個
Sounds like u don't quite like him.
There is no absolute right or wrong.
You might find a better one, or not.

咁正常嘅絲打希望男友為大家將來打算
何況三十都冇幾多青春可以浪費
女仔有幾多個十年可以花係一個唔知有冇未來嘅人身上
如果達唔到家庭/婚姻上嘅共識俾我都分去搵個會計劃未來嘅一齊啦

其實，個個男人都係差唔多
我係男人都係咁話

主動d識下人啦

同樣case 拍左十年
買埋樓準備求婚先講分手 話性格不合

依家唯有寄情工作

大家即使唔太穩定都以極慢嘅速度想結婚
不過我見佢見樣 都好矛盾到底應該點
佢係溫室長大 無經歷過大事
我就比較多經歷又自己去過外國讚書
所有我睇得多d 寬d
佢就體貼自己感受為最先
其他所有野都無自己咁重要

佢層咩樓先
私樓又夠大就唔同喇
其實唔夠大都無所謂
你諗下自己用咗幾多時間先可以full paid到層樓？
佢行前咗你幾十年
你三十幾歲儲夠錢買樓，無晒錢之餘仲要供
佢同你一樣無錢，但唔洗供樓
佢唔驚俾人炒，你就擔驚受怕
佢四十歲搵得夠多洗唔晒先儲都輕鬆過你
有事點算？按撚咗層樓咪得
退休？逆按揭咪得
你自己諗下有樓同無樓啲現金流係點先啦

當初點解一齊嘅？ 3年都唔係一段短時間

咁咪仲好
出面仲有大把西比你玩

最先係大家有合作機會
大家都喺工作上好欣賞對方

點知開始左先發現 佢係試過兩次 出軌先同ex 分手
我當時抱住包容嘅態度
佢話以前年輕 唔識處理
而且佢都知道自己唔啱 話學會珍惜

可惜佢喺大家有意見不合 唔係去討講 協商
永遠就企硬講唔過我 無道理就用分手威脅我
我唔想下下嘈到分手 就心軟

成日聽人講拍拖拍到第七、第八年就得返兩個選擇，「一係就婚，一係就分」，依照呢個講法拍咗十年都冇認真、詳細咁諗過結婚，咁就好大機會分手㗎喇

有冇小朋友？

有樓又有份好工大把世界啦巴打，唔使太傷心

why not both

好番d 啦 不過訓得麻麻 可能因為獨居
依家有個識左好耐女仔approach
不過好攰唔想拍拖住

冇必要比年紀限制左你既想法
如果你而家係20歲,你會點做?
每個人都有自己既時間表,唔洗比社會大眾既時間表限制左自己人生既時間表
最緊要係當你回頭看既時後認為自己過左一個無悔既人生

咁人係會越來越大, 好自然對未來都
都會多左顧慮啦? 何況社會係咁變緊, 六偶月前同宜家都好唔同, 會諗多好正常喎

冇

你都係絲打 ? 同樣遇上類似case?

咁就睇你哋自己點拆，真係拆唔掂最後一步先行到離婚如果你哋係有小朋友嘅就難搞得多

你都係同我咁上下年紀?

22A0，不過自己出身於單親，亦都見過好多破碎嘅家，莫講話破碎，一個唔健康、唔健存嘅家對小朋友嘅傷害係好大，仲要好多時候小朋友自己同家長都察覺唔到問題所在呢下先大鑊

我嘅諗法係拍拖係兩個人嘅事，最緊要係拍拖嗰兩個人開心，唔開心咪分；結婚係兩個家庭嘅事，要考慮嘅嘢已經複雜好多；一旦有咗小朋友，就係三個家庭嘅事，你諗下個細路嘅將來，影響係可以好深遠……

唔好心軟喇，下次真係認真分呀
佢唔會改變到去合乎你理想的那位，青春有限啊

正仆街黎

你咁後生已咁識諗

你睇下香港人就知道，唯有苦難可以令人快速成長

雖然絲打你咁後生但我都想同你傾下計喎

雖然絲打你咁後生但係我都想同你傾下計喎

我藍字巴嚟㗎喎

淡咗係因為有比較
即係因為佢鍾意咗第二個

好多巴絲都拍過長拖
雖然同上面9年10年仲有D距離
但經一事之後,發現唔識細水長流講乜都冇用

人生流流長，唔係要揾到一個同你過得有幾精彩嘅人，而係要揾一個肯陪你悶的人。

但悶極入面 都會帶一點精彩
始終如果真係想去到白頭到老
外來吸引既野自己都要把持得住 當然對方都係啦
先可以去到呢個階段啦

屌 就快27歲都仲係a0既都未出聲

男人都係咁，

可能自己一個更開心

利申：單身4x巴

乜你仲未慣咩
我同你同年

喂咁啱嘅巴打，
我都係4字， 不過係絲打

oh，你係藍色架

咁你直頭紅添

唔會 蝕十年 好過賠上下半生

本身慣，但近排同一個女仔熟左，就唔想一個人，但又唔識追女仔，覺得佢已經fd zone左我

佢只會諗自己，唔會諗下點解你唔信佢。
又都冇做 d咩令你信佢，一切要你硬食。
食得多，就會嘔。